# JUNEWAY Less1.5
# @smirkon

## Описание задания

1. Запустить в контейнере strace

    - запускаем контейнер с привилегированным флагом из образа docker:dind;
    - с помощью команды `docker exec` заходим в шелл контейнера;
    - т.к. по умолчанию в контейнере не установлена программа strace, а образ контейнера основан на дистрибутиве `Alpine` с помощью менеджера пакетов `apk` устанавливаем прогграмму `strace`
    - применяем команду `strace` к команде `ls -l`

![](img/ssh1.png)

    - получаем вывод:
![](img/ssh2.png)

2. Запустить сборку имеджа внутри контейнера ОС и содержание Докер файла по желанию.
    - Используем для постройки образа внутри контейнера Dockerfile из предыдущего урока, для чего запустим контейнер `dind` с примонтированным томом

![](img/ssh3.png)


    - внутри контейнера переходим в папку `/var/dockerimage`
    - запускаем `docker build`

![](img/ssh4.png)